想學冥想，求指教

個人成日胡思亂想
壓力大
失眠
覺得做人好攰又灰

想睇下冥想會唔會幫到自己

有冇巴絲有冥想開
可以分享下邊度有得學冥想？
效果如何?

唔好當神怪嘢
一同超自然關係就戇鳩

一開始習慣將注意力放係呼吸先
舒服嘅姿勢 閉眼 長吸更長呼
感受呼吸 但唔好思考
每日五分鐘之後慢慢加

自學就得？
一開始你搵邊個教你架？
會唔會出去上堂好啲呢？
有冇推薦邊度上堂呢？

巴打可以試吓

自學 因為嗰陣想延長閉氣時間
搵到好老師就係 同宗教有關一律唔好去

依家好多app都有語音導航
仲有得揀時間長短5, 10, 15min咁
不過都好睇自己有冇恆心
利申俾咗錢subscribe但冇做好耐

唔該
打坐係咪等於冥想？
其實我係本身上網睇文，見到話meditation有幫助

咁你做咗短時間有冇幫助呢？
你買咗邊個app?

其實我主要係因為難入睡所以做
係真係有效嘅，因為你一路聽住佢guide
一路跟住做就好快冇雜念
不過呢排返工已經攰到仆街
已經想瞓就瞓到

我買嗰個叫Headspace

多謝巴打
等我試吓

我都係難入睡嗰啲人
係好攰都難瞓着
真係連續失眠兩日先可以好快瞓着

佛教打坐係練習將個心專注係某啲唔會令你起煩惱嘅對象上，對你嘅問題會多少有幫助
坊間冥想我唔熟，應該亦有各門各派，例如叫你諗某啲特定主題

有人話冥想會吸引靈體/走火入魔, 有人完全唔信
喺咁嘅情況下, 我都係建議人跟師父學

又學na咁 開個罩罩自己 跟住通靈通到抽根

禪修係共外道法 但佛教係四禪轉灣 外道只能夠入非想非非想處

巴打識野

費事喺度否定或sell某些宗教了
最好搵個可靠嘅師父正正經經學啦